日本7-11 便利店「7PAY」電子支付系統疑遭詐騙 兩名中國籍男子被捕

日本 7-11 便利店於今年 7 月正式推出「7PAY」電子支付系統，用戶於手機下載專用程式，即可到 7-11 使用「7PAY」電子支付系統，自助消費。報道指，「7PAY」僅推出幾天，已有 900 用戶的帳號被盜刷，總損失高達 5,500 萬日圓（約 HK$400 萬）；日前更有 2 名中國籍男子因涉嫌詐騙罪，遭日本警方當場逮捕！

900 名用戶損失 5500 萬

日媒報道，兩名年約 20 歲的中國籍男子於 7 月 3 日在日本東京新宿區的一間 7-11 便利店，疑在「7PAY」電子支付系統跟前進行詐騙活動，涉嫌盜用其他人的帳號行騙購買了 20 萬日圓（約 HK$14,445）的電子煙，即場遭日本警方拘捕。

7 月推出 150 萬名用戶註冊

日本 7-11 便利店於 2019 年 7 月 1 日在全國超過 2 萬間分店，正式推出「7PAY」電子支付系統；據稱至今已有約 150 萬名用戶註冊。報道指，從 7 月 2 日起，就有客戶反映賬戶虧損的問題；指帳號被盜刷，盜用其註冊信用卡或借記卡的資料，在 7-11 便利店內購物。

7-11 承諾賠償

7-11 隨即於 7 月 4 日在東京舉行新聞發布會，7-11 社長表示，將對用戶的損失進行賠償，並稱目前已暫停新用戶註冊功能、已經存入 app 的金額則仍然可以使用。在針對系統缺陷進行調查後，7-11 將盡快恢復支付服務，並向東京警方提交報告。

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

又係支那

用qr code等如垃圾